【佔領立法會】律師會發聲明強烈譴責 指示威者公然藐視法律、侮辱法治

昨晚有示威者佔領立法會大樓。香港律師會今午發聲明，強烈譴責示威者暴力包圍立法會大樓、襲擊警員並破壞公物的行為。律師會聲明批評部分示威者公然藐視法律、以武力闖入立法會大樓、對他人造成身體傷害，並進行嚴重的刑事毀壞，「是對法治的侮辱。」

聲明指，《基本法》27條保障市民言論、集會、遊行和示威自由權利，近日的和平遊行印證了合法行使上述憲法權利，與需要及應受制裁及約束的非法行為有顯著界線，但「面對非法行為時，警方應該採取適當行動防止刑事暴力行為，確保法律得以遵守，並維持秩序以保護生命和財產。」

律師會在聲明中表示，鼓勵政府及所有公眾人士尊重他人，合力恢復信任和信心及向前邁進。

原文：

正常

正路，佢唔出仲奇怪

Exact7ly

正常
佢地唔出聲, 就會有位俾人話

律師會出聲好正常

係拆左法庭咩？！唔係垃圾會咩？！

合理反應

題外話，律師會同大律師公會好似有分別？

律師會=事務律師

大律師公會=打官司大狀

律事會
大律師公會

此會並不代表所有律師的立場，更不能代表本人的立場。

我極度同情及理解義士的行爲，雖然沒有勇氣走上最前線，但每次見到義士們為社會的付出，政府完全無視，我內心都非常不舒服。今次成件事歸根究底都係林鄭處理手法不當引致，衝擊立法會是不能避免的結果。

下含粗口： 我屌你律師會個屎忽你班陷家剷講乜撚嘢法治，法治唔撚柒係只有依法辦事或喺立法會內做大戲俾市民睇。每年淨係識得收執業證書錢會費，屌你老母每次有關政制政治議題就龜縮或寫廢話。

無錯我就係記得分別在呢方面

選立法會，特首選委會一定係投大律師公會的人。同屬一會都無情講。

是有分别的

這叫表態，我也譴責暴力

刑事毀壞渣
垃圾政府同警狗咪撚再白色恐怖

笑死人咩你班律師

人大釋法果陣，你遊下行做到d咩呀

律師會不嬲奶共

點解連律師都可以用錯「法治」

大家注意律師會係第二樣野黎

你冇反應我先驚